［清算師］推到黃楚標中學校長許振隆冇校長做

【明報專訊】公營學校當校長必須具備「校長資格認證」，教育局設最長兩年寬限期，供未符資格者通過考核。香港升旗隊總會總監許振隆自2015年9月起先後在不同學校擔任校長3年，但被指一直未獲校長認證。許振隆一直只以「署理校長」身分任職香港教育工作者聯會黃楚標中學，安排疑惹起部分教師不滿。該校校董會證實許仍在申請校長認證，認為只屬「時間問題」，但指尚未確定9月校長安排，不排除另覓人選。

許振隆以前係極紅底學校福建中學小西灣教左好多年，亦係香港升旗隊總會總監，為人極深紅，國教時逼學生簽份野支持國教，而且要學生承諾唔會參加任何遊行示威。

校長許振隆：祖國就好像海洋、每一個人就是浪花、破壞污損國旗嘅人，連世界公民嘅水平都未達到。

許振隆在抗日主題的演講中插播了電影《風雲兒女》中《義勇軍進行曲》的片段，卻沒有想到，現場出現了上述全體學生起立跟唱的場面。

利申：佢舊學生係我朋友

講番黃楚標中學，佢9月2開學果時，有學生係學校門口罷課及叫口號，有教職員報警，POPO到場後，學生想入番校內範圍避一避，學校即刻閂學校大閘，唔比著住自己校服既學生進入校內。

琴日亦有學生係大門口聚集，最後都係有Popo到場。

【本報訊】中學生罷課籌備平台昨在遮打花園舉行罷課集會，約1,500名中學生參加。青年反修例關注組指昨日多間中學的學生都有進行校內罷課，其中教育工作者聯會黃楚標中學學生在集會控訴遭校方打壓罷課，更有持盾警員到場及搜身。關注組呼籲中學生10月10日公益金便服日穿黑衣。

有份籌組中學生罷課籌備平台的青年反修例關注組常委梁同學表示，黃楚標中學校方致電家長要求接走罷課子女，學生又需持醫學證明才可戴口罩。梁更稱，校方指門外學生是非法集會，將報警處理，其後就有持盾警察到場，對門外學生搜身並曾試圖搶走一名同學的手機，但學生其後追問，校方卻聲稱無報警。

在該校門外被警搜身的賈同學在罷課集會表示，早上門外只有八名學生參與罷課，見到警察到場感到很驚訝，「冇諗過學校真係會咁絕情」。

學校全名香港教育工作者聯會黃楚標學校，懷疑近日咁多大龍鳳係因為想做野比校董會睇，保住自己既校長位。

所以黃楚標既手足得閒叫父母親幫手問下點解讀緊間中學幾年都搵個冇資格既校長番黎。

各位清算師又幫手問下教育局許校長個校長文憑Grad到未。

又唔做野，做唔讀書

推

推 仲強制學生一定要交錢買大公報 文匯報 成日笑笑口串人以為自己好勁 份人又愛國 上次有人燒旗之後 早會又叫人專重國旗
利申 現任在校生

推
垃圾校長
清算

深紅標中校長搏上位了。

[url]

報警拉罷課學生嘅校長